# Vendista Test

Full-stack тестовое задание, согласно [исходному видео](SendCommandExample.mov) и [техническому заданию](./ТЗ%20C#,%20MVC.docx "тех.задание"). Используемые языки: backend - C# (.Net8), frontend (SPA) - Typescript (Angular 17).

## Подготовка к работе и запуск

- Подготовка:
1. В самом начале необходимо загрузить node-модули, для этого нужно перейти в папку `vendista.client` и запустить команду `npm install`, либо запустить скрипт `Preparation.cmd`.

- Запуск:
1. В среде разработки Visual Studio открыть и запустить на выполнение `Vendista.sln` и дождаться пока в окне терминала SPA не появится сообщение о готовности SPA:
```
Watch mode enabled. Watching for file changes...
  ➜  Local:   https://127.0.0.1:4200/
  ➜  press h + enter to show help
```

2. Запустить браузер вручную и перейти по [ссылке](https://127.0.0.1:4200/), либо запустить скрипт `StartBrowser.cmd`, который автоматически запустит браузер и перейдёт по ссылке.

**Примечание**:
Если по каким-то причинам случайно было закрыто окно с терминалом SPA, то его можно запустить вручную, для этого нужно перейти в папку `vendista.client` и запустить команду `npm start`, либо запустить скрипт `SPA.cmd`.

[Видеоинструкция](./vinstruction.mp4) по запуску тестового задания.
